{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053464",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구한말 동전"
    },
    "text": "旧韓末銅貨 (구한말 동전)\\n\n旧韓末には、合計90種類の新しい硬貨が鋳造されました。最初に発行された新しい貨幣は、1888年に「開国497年」という年号で発行された1環銀貨と10門、5門の赤銅貨でした。これらの貨幣は日本の貨幣に似通った特徴がありましたが、表面には日本の国章の代わりに韓国の太極章が刻まれ、また、左右の菊と桐の代わりに大柳の枝が交差し、裏面には2匹の龍が描かれていました。1891年には、韓国で初めての近代的な貨幣条例である「新式貨幣条例」が制定されました。その後、仁川転換局では1892年に5両銀貨、1両銀貨と2銭5分の白銅貨、5分の赤銅貨、1分の黄銅貨の5種類の貨幣が鋳造されました。1894年には銀本位制が導入されましたが、本位貨幣の鋳造はごくわずかで、補助貨幣の2銭5分の白銅貨が乱発されました。1905年1月には「貨幣条例」が公布され、初めて近代貨幣制度としての金本位制が実施されました。この時には、日本の第一銀行が発券銀行として選ばれ、10銭の銀貨、5銭の白銅貨、1銭と反転した青銅貨、20環・10環・5環の金貨、返還・20銭の銀貨の計9種類が鋳造されました。これらの硬貨は現在でも貴重な遺物とされており、その単位は返還、反転、一銭、二銭、五分、十銭、二十銭、一分、五分など多様なものでした。国籍や時代は韓国-朝鮮であり、材質は金属-銅合金であり、分類は産業/生業-商業-貨幣であり、大きさは直径3cmから22cmでした。",
    "QA": [
        {
            "question": "旧韓末には何種類の新しい硬貨が鋳造されましたか？",
            "answer": "旧韓末には合計90種類の新しい硬貨が鋳造されました。"
        },
        {
            "question": "最初に発行された新しい貨幣は何でしたか？",
            "answer": "最初に発行された新しい貨幣は、1888年に「開国497年」という年号で発行された1環銀貨と10門、5門の赤銅貨でした。"
        },
        {
            "question": "新しい貨幣の特徴は何でしたか？",
            "answer": "新しい貨幣は日本の貨幣に似通った特徴がありましたが、表面には日本の国章の代わりに韓国の太極章が刻まれ、また、左右の菊と桐の代わりに大柳の枝が交差し、裏面には2匹の龍が描かれていました。"
        },
        {
            "question": "韓国で初めての近代的な貨幣条例はいつ制定されましたか？",
            "answer": "韓国で初めての近代的な貨幣条例は1891年に制定されました。"
        },
        {
            "question": "仁川転換局で鋳造された貨幣は何種類ありましたか？",
            "answer": "仁川転換局では1892年に5両銀貨、1両銀貨と2銭5分の白銅貨、5分の赤銅貨、1分の黄銅貨の5種類の貨幣が鋳造されました。"
        },
        {
            "question": "銀本位制が導入されたのはいつですか？",
            "answer": "銀本位制が導入されたのは1894年です。"
        },
        {
            "question": "貨幣条例が公布されたのはいつですか？",
            "answer": "貨幣条例が公布されたのは1905年1月です。"
        },
        {
            "question": "金本位制が実施されるにあたって、どの銀行が発券銀行として選ばれましたか？",
            "answer": "金本位制が実施されるにあたって、日本の第一銀行が発券銀行として選ばれました。"
        },
        {
            "question": "金本位制が実施されるにあたって、どのような硬貨が鋳造されましたか？",
            "answer": "金本位制の実施に伴い、10銭の銀貨、5銭の白銅貨、1銭と反転した青銅貨、20環・10環・5環の金貨、返還・20銭の銀貨の計9種類が鋳造されました。"
        },
        {
            "question": "旧韓末銅貨の大きさはどれくらいでしたか？",
            "answer": "旧韓末銅貨の大きさは直径3cmから22cmでした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 459,
        "QA": 499
    }
}